\usepackage[ngerman] {babel}
\usepackage[T1]      {fontenc}
\usepackage{amsmath, amsfonts, graphicx}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{bibunits, tikz}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}


\usetheme{progressbar}
\setbeamersize{text margin left=1em, text margin right=1em}


\definecolor{codecomment}{RGB}{125, 125, 125}
\definecolor{codenumbers}{RGB}{125, 125, 125}
\definecolor{codestring}{RGB}{7, 177, 95}
\definecolor{codeemphtypes}{RGB}{44, 162, 211}
\definecolor{codeemphoperators}{RGB}{214, 123, 236}
\definecolor{codekeywords}{RGB}{9, 20, 214}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	language=[ANSI]{C++},
	backgroundcolor=\color{progressbar@bggray},   
	commentstyle=\color{codecomment},
	keywordstyle=\color{codekeywords},
	numberstyle=\color{codenumbers},
	stringstyle=\color{codestring},
	emph={int,char,double,float,unsigned, bool},
	emphstyle={\color{codeemphtypes}},
	emph={[2]'+', +, \+, \plus},
	emphstyle={[2]\color{codeemphoperators}},
	basicstyle=\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,   
	captionpos=b,                                  
	keepspaces=true,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,
	aboveskip=0pt,  
	belowskip=-0pt,
	xleftmargin=15pt,                
	tabsize=2
}
\lstset{style=mystyle}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\cpp{{C\nolinebreak[4]\hspace{-.05em}\raisebox{.2ex}{\bf \textbf{++ }}}}

%#1 alias, #2 linktext
\def\luzilink[#1]#2{[ \underline{\texttt{\href{#2}{#1}}} ]}

%#1 title, #2 path-to-code-file !Maximal 15 code Lines with Title 17 without
\def\luziinputcode[#1]#2{\begin{block}{#1}\lstinputlisting[aboveskip=0pt]{#2}\end{block}}

%
\def\luziemphcode#1{\textbf{\texttt{\textcolor{codeemphtypes}{#1}}}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\theauthor{Luzian Bieri}
\def\mail{luzibier@student.ethz.ch}
\def\telegram{LuzianBieri}
\def\website{https://bit.ly/luzibier}
\def\exercise{Übung 11 }


\author[\theauthor]{\theauthor}
\date[\today]{\today}
\institute{ETH Zürich, D-MAVT}

\title[\exercise - \theauthor]{Informatik D-MAVT, \exercise}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Übersicht}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Organisatorisches}
\begin{frame}{Organisatorisches}
\begin{itemize}
	\item heute viel Zeit Fragen zu klären.
	\item BE3 Hilfe vom TA erlaubt
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Besprechung der letzten Übung}

\begin{frame}[fragile]{Bemerkungen: }

\begin{itemize}
	\item \begin{lstlisting}
std::istream& operator >> (std::istream& in, Complex& a){
	char c;
	in >> c >> a.re >> c >> a.im >> c;
	return in;
}\end{lstlisting}
		\item \begin{lstlisting}
std::ostream& operator << (std::ostream& out, Complex& a){
	out << '[' << a.re << ',' << a.im << ']';
	return out;
}\end{lstlisting} \pause 
	\item Möchte jemand eine spezifische Aufgabe besprechen?
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Repetition letzte Vorlesung}

\subsection{Iterators}
\begin{frame}[fragile]{\subsecname}
Mit Pointern können wir durch einen zusammenhängenden Block im Arbeitsspeicher iterieren. Container wie z.B. Vektoren beitzen jedoch nicht zwingend einen zusammenhängenden Speicherplatz. Deshalb gibt es Itereatoren, diese verhalten sich wie Pointer, können aber Sprünge im Speicher handhaben.

\begin{block}{Bei Vektoren}
	\begin{lstlisting}
std::vector<int> cont = {8,3,1,4,6,9};
for (std::vector<int>::iterator it = cont.begin();it != cont.end();++it) {
	std::cout << *it << " ";
}	\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\subsecname}
Andere Container (wie Sets, Maps, Hashmaps, etc.) unterstützen auch Iteratoren. 

\begin{block}{Bei Sets}
	\begin{lstlisting}
std::set<int> cont = {8,3,1,4,6,9};
for (std::set<int>::iterator it = cont.begin();it != cont.end();++it) {
	std::cout << *it << " ";
}
	\end{lstlisting}
\end{block}

\begin{block}{Bei Strings}
	\begin{lstlisting}
std::string str = "DSG";
for (std::set<int>::iterator it = str.begin();it != str.end();++it) {
	std::cout << (char)(*it+1) << " ";
}
	\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\subsecname}
Iteratoren können gleich verwendet werden wie Pointer. Sie unterstützen dieselbe Arithmetik und dieselben Vergleichsoperatoren. 
\end{frame}

\subsection{Dynamic Data Structure}
\begin{frame}[fragile]{\subsecname}
Dynamic Data Structures sehen in ihren Grundzügen immer ähnlich aus. Jedes Element einer DDS enthält Daten und mindestens einen Key auf einen Nachbarn. Beispiele sind Doubly und Singly Linked Lists, Stacks, Queues, Heaps, etc.

\begin{columns}
	\begin{column}{0.5\textwidth}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/linked_list}
		\end{figure}
		
	\end{column}

	\begin{column}{0.5\textwidth}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/Lifo_stack}
		\end{figure}
	\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{\subsecname}
\begin{exampleblock}{Fragen}
	\begin{itemize}
		\item Welche Werte müssen wir uns von der Structure merken?
		\item Was müssen wir tun, wenn wir ein Element zwischen zwei benachbarte Elemente einfügen wollen?
	\end{itemize}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}{\subsecname}
	[Übung auf Expert]
\end{frame}

\subsection{Fragestunde}
\begin{frame}{\subsecname Random Stuff}
	Wir haben einen Punkt erreicht, wo wir viele Grundkonzepte der Informatik und der \cpp Programmierung gelernt. 
	
	\begin{exampleblock}{Aufgabe}
		Überlegt euch welche Themen ihr speziell besprochen haben wollt.Die wichtigsten werden wir im Folgenden anhand einiger Beispiele besprechen. \\ Beispiele:
		\begin{itemize}
			\item Der \luziemphcode{< <} Operator
			\item Rekursion
			\item Data Structure Stack.
		\end{itemize} 
	\end{exampleblock}
\end{frame}

\subsection{Zusatzübung Data Structure}
\begin{frame}{\subsecname Push Back}
	\begin{exampleblock}{Auf Code Expert.}
		llvec::swap;
	\end{exampleblock}
\end{frame}

\section{Übung auf heute}
\begin{frame}{Übung auf heute}
	\begin{enumerate}
		\item Understanding struct \& classes: Recht simpel, Welcher Datentyp?
		\item Averager: .h-File fast komplett in der Aufgabe gegeben. Noch drei Funktionen programmieren. Welche privaten Variablen brauchen wr noch? (Könnt euch Aufgaben 1b zu Hilfe nehmen ;-) )
		\item Understanding Pointers : Nicht sonderlich aufwändig, gut fürs Verständnis.
		\item Quick Sort: Eher kompliziert, Algorithmus  gut beschrieben, muss vor allem noch in Code umgebaut werden.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\section{Tipps für die nächste Übung}
\begin{frame}{Tipps für die nächste Übung}
	\begin{enumerate}
		\item Lexicographic comparison: Könnte auch mit einer For-Schleife gemacht werden. Nicht die Aufgabe. Kurze Repetition von Iterators.
		\item Decomposing a Set into Intervals: Gut für die Repetition von Sets und Iterators. Zusammenhängende Intervalle finden.
		\item Dynamic Queue: Sehr empfohlen! Ähnlich zu Stack aus der Vorlesung.
	\end{enumerate}
\end{frame}


\section{Abschluss}	
\begin{frame}{Fragen?}
\begin{itemize}
	\item Mail: \luzilink[\mail]{mailto:luzibier@student.ethz.ch\mail?subject=Frage Informatik\&body=Feel free to ask anything... }
	\item Telegram: \luzilink[Link zum Chat]{https://t.me/\telegram}
	\item Diese Slides zusammen mit einem Handout: \luzilink[bit.ly/luzibier]{\website}
\end{itemize}
\end{frame}
\end{document}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "demo-slides.tex"
%%% End:
